台北人北京開咖啡店 繁體字寫對了打9折

〔即時新聞／綜合報導〕一名台灣人到中國北京經營「繁體字」咖啡館，學會繁體字正確筆劃的顧客還能享9折優惠。
《中央社》報導，中國北京這家名為「繁體字」的咖啡館，老闆娘李雪莉來自台灣，中文系畢業的她表示，自己在讀簡體字小說時很難被感動，因為簡體字無法呈現出一些文字背後的韻味。

她舉例「髮」的筆劃多，有細髮如絲的感覺；而寫成簡體字「发」就失去這種味道。而例句「我的頭髮燒了」如果用簡體字表達，會分不清楚是「我的頭『發燒』了」還是「我的『頭髮』燒了」。出於對文字的喜愛，李雪莉開始在咖啡館裡教寫「繁體字」，介紹文字演變和部首意涵等內容。
報導指出，中國越來越流行繁體字，私章及店家招牌都可見到繁體字樣。到咖啡館學寫繁體字的學生，有人是為了查閱文獻方便，也有人單純是對繁體字很有興趣；李雪莉表示，在臨摹本上學寫繁體字、筆劃順序清楚的顧客可以打9折，現在許多顧客都說「來寫字」，而不是來喝咖啡了。

教識d 蝗蟲好難分

ＹＥＳ教精Ｄ蝗大檸樂

唔洗膽心喎,呢班人懶過晒

分裂國家

正體中文是人類歷史上最最最精美的智慧結晶

形態美，象形到位
見字即懂意
字體多，系統完美

傳意藝術並用
簡直是人類最偉大發明

On9
消除兩岸差別

大家都係蝗, 唔洗分得咁細 🤗

咪教班文盲啦

要寫得出正確筆畫先得?
老實講句, 其實好多香港人寫字, 都未必會跟正確筆畫

台北 又咪係講 北京話

屌 無撚哂優越感

你地講撚到佢一條友教到13億蝗咁

1轉10 10傳百